{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan peluruhan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Peluruhan radioaktif adalah peristiwa berubahnya sebuah materi radioaktif menjadi materi lainnya dengan pemancaran radiasi.<br><br><br>semogA MEMBANTu :)\u00a0</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span><strong><u><em>Peluruhan\u00a0</em></u></strong></span><strong><u><em>adalah kumpulan beragam\u00a0di mana sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>inti atom</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0yang tidak stabil memancarkan\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>partikel subatomik</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0(</em></u></strong><strong><u><em>partikel radiasi</em></u></strong><strong><u><em>). Peluruhan terjadi pada sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus induk</u></strong><strong><u><em>\u00a0dan menghasilkan sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus anak</u></strong><strong><u><em>. Ini adalah sebuah proses \"acak\" (</em></u></strong><strong><u>random</u></strong><strong><u><em>) sehingga sulit untuk memprediksi peluruhan sebuah atom.</em></u></strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menguraikan-gaya-pada-bidang-miring-511",
            "question": "Bagaimana cara menguraikan gaya pada bidang miring ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau kita menguraikan gaya pada bidang miring, ada gaya normal yang tegak lurus dengan bidang. dan gaya berat yang selalu menuju pusat grafitasi. Kalau kita uraikan lebih detail kembali terdapat gaya Nx (gaya normal pada bidang x) dan gaya Ny( gaya bidang y), sedangkan pada W terdapat gaya Wx (gaya berat terhadap bidang x) dan gaya Wy(gaya berat terhadap bidang Y)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan mengurangi ketinggian bidang miring dan menambah kepanjangan bidang nmiringnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-yang-digantung-vertikal-kebawah-dengan-panjang-mula2-917",
            "question": "Sebuah pegas yang digantung vertikal kebawah dengan panjang mula2 12cm , setelah ujung bawah dibebani massa 150 gram , makapanjang pegas menjadi 15cm, kostanta elastisitas pegas tsb adalah... N/m (g 10m/s) \u00a0 beserta caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : lo= 12 cm = 12 x 10\u00a0^ -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 150 g = 0,15 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lt= 15 cm = 15 x 10^ -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3 cm = 3 x 10 ^ -2<br>tanya : K<br>jawab : k= m.g / x<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k= 15 x 10^-2 : 3 x 10^-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k= 5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gaya-lorentz-907",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gaya lorentz ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaya yang ditimbulkan oleh muatan listrik yang bergerak \u00a0oleh arus yang berada dalam suatu medan Magnet.Arah gaya ini akan mengikuti arah maju Skrup yang diputar dari Vector arah gerak muatan Listrik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya lorentz adalah gaya yang ditimbulkan oleh medan elektromagnetik akibat menerima atau partikel bermuatan arus listrik.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tali-dengan-panjang-08-m-dapat-mengerjakan-gaya-sebesar-4-345",
            "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-rumus-rumus-gerak-melingkar-beraturan-232",
            "question": "Ada yang tau rumus rumus GERAK MELINGKAR BERATURAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>v = 2\u03c0R/T \u00a0\u00a0atau \u00a0v = 2\u03c0Rf</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-menempuh-jarak-10-km-dalam-waktu-15-menit-kelajuan-846",
            "question": "Sebuah mobil menempuh jarak 10 km dalam waktu 15 menit. kelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t<br>V=10/1/4<br>v=40km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kelajuan-sebuah-elektron-yang-memiliki-massa-tiga-kali-m-371",
            "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-katrol-bermassa-4kg-dan-jari-jari-10cm-jika-m11kgm23kg-dan-366",
            "question": "1. katrol bermassa 4kg dan jari-jari 10cm. jika m1=1kg,m2=3kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/s. tentukan percepatan sudut balok.    2. sebuah sistem katrol dengan jari-jari 20cm dan 10cm mempunyai momen inersia 4kgm. sistem katrol ditarik oleh dua gaya f1 dan f2, maka ktrol akan mengalami percepatan sudut sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : mk : 4 kg<br>r : 10<br>m1; 1 = w.g = 1x10 =10<br>m2; 3=w.g = 3x10=30<br>penyelesaian ;\u00a0\u03b1= a[tex]  \\frac{a}{r} [/tex]= 5/0.1 = 50 n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-lensa-bikonveks-jari-jari-kelengkungannya-masing-masing-10-648",
            "question": "Suatu lensa bikonveks ,jari-jari kelengkungannya masing-masing 10 cm dan 40 cm, indeks bias kacanya nk =1,5 . Kemudian, lensa dimasukkan ke dalam minyak yang indeks biasnya n =1,2. Maka kekuatan lensanya dalam minyak ialah.... dioptri.    a. 3,125 \r\nb. 3,250\r\nc. 4,125\r\nd. 4,250\r\ne. 5,250\r\n\r\njawabnya ,tolong pakek cara,ya!!! Biar ngerti cara ngerjain soalnya juga :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dua lima puluh bukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-elastisitas-dan-apa-hubunganyaa-dengan-hukum-hooke-677",
            "question": "Apa itu elastisitas? dan apa hubunganyaa dengan hukum hooke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elastisitas\u00a0penambahan panjang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elastisitas adalah kemampuan benda untuk kembali ke bentuk semula<br>hubungannya dengan hukum hooke adalah,\u00a0<span>Pada daerah elastisitas benda, gaya yang bekerja pada benda sebanding dengan pertambahan panjang benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}